科大首推AI學士延伸主修課程

人工智能（AI）應用層面廣泛，備受關注，科技大學將於下學年，推出全港首個糅合傳統主修課程及一門新興熱門主題的課程架構「學士延伸主修課程」（Major+X），以助學生保有傳統學位競爭力，亦有能力應對瞬息萬變的就業環境，首年將以理學院及工程學院為試點，開辦以人工智能作延伸主修的兩個全新四年全日制課程，共提供近二百個學額，畢業證書將列明兩個修讀範疇；翌年擬拓展至不同學院及主題。
科大全新課程架構「Major+X」，是全港首個結合傳統主修課程（Major）加新興熱門主題（X）作為延伸主修的學士學位課程，下學年起正式推出，首席副校長高級顧問龐鼎全指，新興科技日新月異，即使能獨立成科，相關知識領域亦有機會變得過時，新課程架構從學生利益出發，學生既可鞏固本科知識，打好就業基礎，同時把握新科技興起的機遇，有系統地學習相關知識，應對畢業後的工作需要，學校亦可隨科技發展靈活修訂課程內容。
龐鼎全稱，AI近年應用層面廣泛，故以此作為「Major+X」先導計畫，推行兩個全新四年全日制課程「理學A組—延伸主修人工智能」及「工程學—延伸主修人工智能」，採用學院制收生，從原有的理學A組及工程學，各分拆四十個及一百五十個學額，聯招最低入學要求為「333233」，獲取錄學生須於四年內完成AI課程學分，並完成將AI應用至其主修科的統整項目。他透露，將視乎首學年課程反應，最快於二二/二三學年，在其他學院新增至少一個延伸主修學科，如「商學院+金融科技」。

連登仔最鐘意AI

都唔差嘅，當d 濕鳩electives 轉做AI course 咁咪幾好

掂啦
見到AI 仲唔9衝
加埋global/enrichment 可以收得更加高分

HK NO IT!!!!!!

香港 ai = if else

讀AI唔係讀電腦，係讀統計，到時滿腔熱誠入到去先知攞烏龍

開一科

環境資訊大數據
或人工智能與深度學習科技工程

數學唔得隨時炒車。

姐係比major/minor多咗幾科intergration subject？

數學唔得揀science A(math/phy)都炒車㗎啦

係。其實至少有5級先得。

m2有5先啱

香港既乞食科，不了

入UST就啱
傻仔先讀中大AI

即係minor?

之前咪已經有人開po講咗

到時幾百人爭8粒gpu用 諗起都興奮

自備3090 返學